[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Phương thức chuyển tiền có thể gây bất lợi cho ai?",
    "answer": ". Người xuất khẩu"
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật Trọng tài thương mại 2010 khẳng định nào sau đây về trọng tài nước ngoài là không đúng?",
    "answer": ". Trọng tài nước ngoài là trọng tài được thành lập ở nước ngoài."
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Vận đơn đường biển chủ thể nào sau đây phát ra?",
    "answer": ". Người chuyên chở"
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Tình huống nào dưới đây không có yếu tố nước ngoài?",
    "answer": ". Công ty A có trụ sở tại Việt Nam ký hợp đồng mua bán hàng hóa với Công ty B do nhà đầu tư Hàn Quốc đầu tư 100% vốn được thành lập tại Việt Nam để phục vụ cho hoạt động kinh doanh của Công ty B ở Việt Nam"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc nào sau đây đòi hỏi người được bảo hiểm phải khai báo chính xác các chi tiết liên quan đến đối tượng bảo hiểm?",
    "answer": ". Nguyên tắc trung thực tuyệt đối"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là ngoại lệ của nguyên tắc đối xử quốc gia (NT)?",
    "answer": "Cung cấp các khoản tiền trợ cấp đối với các nhà sản xuất trong nước"
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về phương thức thanh toán quốc tế là không đúng?",
    "answer": ". Các phương thức thanh toán thông thường không được sử dụng trong thanh toán quốc tế"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Hai mặt chủ yếu của tổn thất chung bao gồm những yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ". Hy sinh tổn thất chung và chi phí tổn thất chung"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Mẫu chứng vận tải đa phương thức nào sau đây do BIMCO soạn thảo?",
    "answer": ". COMIDOC"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Phán quyết giải quyết của phương thức nào sau đây là mang tính chất bắt buộc với các bên trong trranh chấp?",
    "answer": ". Trọng tài thương mại"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Theo CISG, trong trường hợp người bán không bắt buộc phải giao hàng tại một nơi nhất định nào đó mà hợp đồng có quy định cả việc vận chuyển hàng hóa thì người bán phải giao cho ai?",
    "answer": ". Người chuyên chở đầu tiên"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là luật riêng điều chỉnh hợp đồng bảo hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển ở Việt Nam?",
    "answer": ". Bộ luật hàng hải 2015"
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về trọng tài thương mại trong giải quyết tranh chấp thương mại quốc tế là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Không đồng ý với phán quyết có quyền khởi kiện ra tòa án"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức nào sau đây là trung tâm trọng tài quốc gia?",
    "answer": ". Trung tâm trọng tài quốc tế Việt Nam (VIAC)"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc nào sau đây thể hiện sự không phân biệt đối xử giữa các quốc gia trong mối quan hệ thương mại quốc tế với một quốc gia khác?",
    "answer": "Nguyên tắc đối xử tối huệ quốc (MFN)"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Đâu KHÔNG phải là nguồn luật điều chỉnh vận tải đa phương thức quốc tế?",
    "answer": ". Công ước để thống nhất một số quy tắc về vận đơn đường biển ký tại Brucxen năm 1924"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Văn bản nào sau đây không điều chỉnh vấn đề công nhận và cho thi hành tại Việt Nam bản án, quyết định của Tòa án nước ngoài?",
    "answer": ". Bộ luật dân sự 2015"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây có thể được coi là hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế?",
    "answer": ". Hợp đồng ký giữa Công ty A ở Việt Nam với Công ty B ở Nhật Bản để mua hàng hóa từ Nhật về bán ở thị trường Việt Nam."
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp pháp luật Việt Nam được dẫn chiếu làm nguồn luật điều chỉnh hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế thì văn bản pháp luật nào sau đây sẽ có thể trở thành một trong các luật áp dụng cho hợp đồng?",
    "answer": ". Luật thương mại 2005"
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc nào sau đây thể hiện sự không phân biệt đối xử giữa sản phẩm, dịch vụ, nhà cung cấp của trong nước với sản phẩm, dịch vụ, nhà cung cấp của nước khác theo cam kết thương mại giữa các nước với nhau?",
    "answer": "Nguyên tắc đối xử quốc gia (NT)"
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Điều 25 của Công ước CISG quy định về vấn đề gì?",
    "answer": ". Vi phạm cơ bản hợp đồng"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về INCOTERMS KHÔNG chính xác?",
    "answer": ". INCOTERMS 2010 ra đời làm mất hiệu lực của tất cả các phiên bản INCOTERMS trước đó."
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là biện pháp đối phó với rủi ro hiệu quả nhất trong đời sống của các cá nhân, tổ chức hiện nay?",
    "answer": ". Chuyển nhượng rủi ro"
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây thực hiện gửi yêu cầu mở thư tín dụng?",
    "answer": ". Người nhập khẩu"
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Tòa án quốc gia KHÔNG có thẩm quyền giải quyết tranh chấp thương mại quốc tế trong trường hợp nào sau đây?",
    "answer": ". Có thỏa thỏa thuận trọng tài hợp pháp"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn luật điều chỉnh hợp đồng chuyên chở hàng hóa bằng đường biển gồm những loại nào sau đây?",
    "answer": ". Pháp luật quốc gia, điều ước quốc tế, tập quán hàng hải, nguồn khác"
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Loại phương tiện thanh toán nào sau đây do người xuất khẩu phát ra?",
    "answer": ". Hối phiếu"
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Quốc gia tham gia vào quan hệ thương mại quốc tế trong những trường hợp nào?",
    "answer": "Tham gia quan hệ thương mại quốc tế với các cá nhân, tổ chức và các quốc gia khác."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Trong quan hệ tín dụng chứng từ KHÔNG có loại ngân hàng nào sau đây?",
    "answer": ". Ngân hàng nhờ thu"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Cơ cấu tổ chức của WTO gồm bao nhiêu cơ quan chính?",
    "answer": "6"
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Phán quyết của Trọng tài nước ngoài phải được công nhận và cho thi hành ở đâu?",
    "answer": ". Tại quốc gia nơi phán quyết được thi hành"
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Phương thức giải quyết tranh chấp nào sau đây không có sự tham gia của bất kỳ bên thứ ba nào?",
    "answer": ". Thương lượng"
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây về người bảo hiểm là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Có lợi ích bảo hiểm"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Công ước Viên 1980 của Liên Hợp quốc về mua bán hàng hóa quốc tế (CISG) điều chỉnh loại hợp đồng nào dưới đây?",
    "answer": ". Hợp đồng mua bán hàng hóa lô hàng điện lạnh giữa công ty có trụ sở ở Việt Nam và công ty có trụ sở ở Thái Lan."
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Chứng từ liên quan đến vận chuyển và thanh toán gồm những loại nào sau đây?",
    "answer": ". Vận đơn đường biển, hợp đồng bảo hiểm, hối phiếu, giấy chứng nhận xuất xứ"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về người kinh doanh vận tải đa phương thức là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Luôn là người có tàu"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp nào dưới đây KHÔNG thuộc nhóm các biện pháp của nguyên tắc minh bạch?",
    "answer": "Xem xét các yêu cầu và kiến nghị của các doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc không phân biệt đối xử trong thương mại quốc tế được thể hiện bằng các quy chế pháp lý nào?",
    "answer": "Nguyên tắc đối xử tối huệ quốc (MFN), nguyên tắc đối xử quốc gia (NT)"
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử trong hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế có điều khoản về luật áp dụng như sau: “Hợp đồng này được giải thích và điều chỉnh bởi Công ước Viên 1980 của Liên Hợp quốc về Hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế (CISG)” thì khẳng định nào sau đây đúng ?",
    "answer": ". CISG không phải là luật áp dụng duy nhất và điều chỉnh mọi vấn đề phát sinh từ hợp đồng"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Chứng từ nào sau đây do người bán phát ra?",
    "answer": ". Giấy chứng nhận xuất xứ"
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng bảo hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển được ký kết giữa các chủ thể nào sau đây?",
    "answer": ". Người bảo hiểm và người được bảo hiểm"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Giao kết hợp đồng thuê tàu chuyến có tính phức tạp KHÔNG vì lý do nào sau đây?",
    "answer": ". Chủ tàu có thể đóng vai là người chuyên chở"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Quy định về hợp đồng vận tải đa phương thức ở Việt Nam được điều chỉnh bằng văn bản chính nào sau đây?",
    "answer": ". Bộ Luật dân sự 2015, Luật thương mại Việt Nam 2005 và Bộ Luật hàng hải Việt Nam 2015"
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về mối quan hệ giữa Hiệp định GATT 1947 và Tổ chức Thương mại thế giới (WTO) là đúng?",
    "answer": "GATT 1947 là tiền thân của WTO"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Nhóm phương tiện thanh toán nào sau đây được sử dụng chủ yếu trong thương mại quốc tế",
    "answer": ". Hối phiếu, Kỳ phiếu, Séc"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Mẫu chứng vận tải đa phương thức nào sau đây do BIMCO soạn thảo?",
    "answer": ". COMIDOC"
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là biện pháp đối phó với rủi ro hiệu quả nhất trong đời sống của các cá nhân, tổ chức hiện nay?",
    "answer": ". Chuyển nhượng rủi ro"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Luật kinh doanh quốc tế có mối quan hệ với luật thương mại quốc tế như thế nào?",
    "answer": "Luật thương mại quốc tế theo nghĩa rộng bao gồm luật kinh doanh quốc tế và luật thương mại quốc tế công"
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp bên bán và bên mua thỏa thuận sử dụng điều kiện giao hàng CIF INCOTERMS 2010 thì trường hợp nào dưới đây không đúng?",
    "answer": ". Thời điểm chuyển rủi ro của hàng hóa từ người bán sang người mua là tại cảng của nước người mua."
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Loại phương thức nào được sử dụng nhiều nhất trong thương mại quốc tế?",
    "answer": ". Trọng tài thương mại"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Luật áp dụng của hợp đồng thương mại quốc tế có thể được quy định trong điều khoản nào?",
    "answer": ". Các điều khoản khác nhau trong hợp đồng có quy định về luật áp dụng."
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là điểm khác nhau giữa phương thức giải quyết tranh chấp bằng thương lượng và hòa giải trong thương mại quốc tế?",
    "answer": ". Có sự tham gia của bên thứ ba"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là chứng từ bảo hiểm?",
    "answer": ". Đơn bảo hiểm và giấy chứng nhận bảo hiểm"
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "“Mọi tranh chấp phát sinh từ hay có liên quan đến hợp đồng này sẽ được giải quyết tại Trung tâm trọng tài Quốc tế Việt Nam (VIAC). Nếu một bên không đồng ý với phán quyết của trọng tài thì có quyền đưa vụ kiện ra Tòa án có thẩm quyền của một quốc gia bất kỳ”, thỏa thuận trọng tài này không phù hợp về vấn đề gì?",
    "answer": ". Tiếp tục đưa vụ kiện ra tòa án nếu không đồng ý với phán quyết của trọng tài"
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Nhóm hiệp định nào điều chỉnh vấn đề phòng vệ thương mại trong thương mại hàng hóa của Tổ chức thương mại thế giới (WTO)?",
    "answer": "Hiệp định chống phá giá (ADA), Hiệp định về trợ cấp và các biện pháp đối kháng (SCM), Hiệp định về các biện pháp tự vệ (SG)"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng mua bán hàng hóa quốc theo quy định của Công ước Viên 1980 về hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế có thể tồn tại dưới những hình thức nào?",
    "answer": ". Văn bản, lời nói, hành vi hoặc lời khai của nhân chứng"
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Ký hậu vận đơn đường biển liên quan tới chức năng nào sau đây?",
    "answer": ". Là chứng từ sở hữu"
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Tranh chấp thương mại quốc tế công có thể được giải quyết tại cơ quan nào sau đây?",
    "answer": ". Cơ quan giải quyết tranh chấp của các thiết chế thương mại mà các thực thể công tham gia"
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Trong phương thức thanh toán nhờ thu, ngân hàng nào chịu trách nhiệm với người xuất khẩu?",
    "answer": ". Ngân hàng nhờ thu"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể nào sau đây thực hiện gửi yêu cầu mở thư tín dụng?",
    "answer": ". Người nhập khẩu"
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Văn bản nào sau đây không điều chỉnh vấn đề công nhận và cho thi hành tại Việt Nam bản án, quyết định của Tòa án nước ngoài?",
    "answer": ". Bộ luật dân sự 2015"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Phương thức nào sau đây có thể được thực hiện bằng cơ quan tài phán quốc tế?",
    "answer": ". Trọng tài thương mại"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Theo Công ước Viên 1980 của Liên Hợp quốc về mua bán hàng hóa quốc tế (CISG), hình thức trách nhiệm pháp lý do vi phạm hợp đồng nào dưới đây KHÔNG được quy định?",
    "answer": ". Phạt vi phạm"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Loại hối phiếu nào sau đây có thể không được ký hậu chuyển nhượng?",
    "answer": ". Hối phiếu theo lệnh"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn luật điều chỉnh hợp đồng chuyên chở hàng hóa bằng đường biển gồm những loại nào sau đây?",
    "answer": ". Pháp luật quốc gia, điều ước quốc tế, tập quán hàng hải, nguồn khác"
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Phương thức chuyển tiền có thể gây bất lợi cho ai?",
    "answer": ". Người xuất khẩu"
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về hợp đồng vận tải đa phương thức là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Là vận đơn vận tải đa phương thức"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Chứng từ nào sau đây do người bán phát ra?",
    "answer": ". Giấy chứng nhận xuất xứ"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng thương mại quốc tế có thể bao gồm những loại nào?",
    "answer": ". Hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế, hợp đồng cung ứng dịch vụ quốc tế, hợp đồng trong lĩnh vực đầu tư quốc tế"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây về người bảo hiểm là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Có lợi ích bảo hiểm"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào không thuộc cơ cấu tố chức của Tổ chức thương mại thế giới (WTO)?",
    "answer": "Hội đồng kinh tế xã hội (ECOSOC)"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Trong quan hệ tín dụng chứng từ KHÔNG có loại ngân hàng nào sau đây?",
    "answer": ". Ngân hàng nhờ thu"
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Có bao nhiêu phương thức giải quyết tranh chấp tài phán trong thương mại quốc tế",
    "answer": ". 2"
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Văn bản nào sau đây không điều chỉnh vấn đề công nhận và cho thi hành tại Việt Nam phán quyết của trọng tài nước ngoài?",
    "answer": ". Bộ Luật dân sự 2015"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Liên hiệp quốc (UN) thuộc nhóm thiết chế thương mại nào?",
    "answer": "Thiết chế toàn cầu"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử trong hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế có điều khoản về luật áp dụng như sau: “Hợp đồng này được giải thích và điều chỉnh bởi Công ước Viên 1980 của Liên Hợp quốc về Hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế (CISG)” thì khẳng định nào sau đây đúng ?",
    "answer": ". CISG không phải là luật áp dụng duy nhất và điều chỉnh mọi vấn đề phát sinh từ hợp đồng"
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "INCOTERMS năm nào được sử dụng cho cả hợp đồng mua bán hàng hóa trong nước và quốc tế ?",
    "answer": ". 2010"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Mẫu hợp đồng NORGRAIN 89 là nguồn của hơp đồng vận chuyển nào sau đây?",
    "answer": ". Hợp đồng thuê tàu chuyến"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Đâu KHÔNG phải là nguồn luật điều chỉnh vận tải đa phương thức quốc tế?",
    "answer": ". Công ước để thống nhất một số quy tắc về vận đơn đường biển ký tại Brucxen năm 1924"
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng bảo hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển được ký kết giữa các chủ thể nào sau đây?",
    "answer": ". Người bảo hiểm và người được bảo hiểm"
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Vụ kiện chống bán phá giá của Hoa Kỳ và Việt Nam tại cơ quan giải quyết tranh chấp WTO về việc doanh nghiệp Việt Nam bán phá giá mặt hàng tôm đông lạnh nước ấm vào thị trường Hoa Kỳ thuộc loại tranh chấp nào sau đây?",
    "answer": ". Tranh chấp thương mại quốc tế công"
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Mẫu hợp đồng GENCON là nguồn của hơp đồng vận chuyển nào sau đây?",
    "answer": ". Hợp đồng thuê tàu chuyến"
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan nào sau đây không thuộc cơ cấu tổ chức của Liên Hiệp Quốc (UN)?",
    "answer": "Hội đồng thương mại hàng hóa"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về phương thức thanh toán quốc tế là không đúng?",
    "answer": ". Các phương thức thanh toán thông thường không được sử dụng trong thanh toán quốc tế"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Điều kiện để cá nhân tham gia quan hệ thương mại quốc tế được quy định bằng những nguồn luật nào ?",
    "answer": "Pháp luật quốc gia và điều ước quốc tế"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Pháp nhân tham gia quan hệ thương mại quốc tế được gọi là?",
    "answer": "Thương nhân"
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "WTO thuộc nhóm thiết chế thương mại nào?",
    "answer": "Thiết chế chuyên ngành và toàn cầu"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc nào sau đây được khuyến khích áp dụng trong mối quan hệ thương mại quốc tế giữa quốc gia và cá nhân, pháp nhân trong điều kiện hiện nay?",
    "answer": "Nguyên tắc miễn trừ chủ quyền quốc gia"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây có thể được coi là hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế?",
    "answer": ". Hợp đồng ký giữa Công ty A ở Việt Nam với Công ty B ở Nhật Bản để mua hàng hóa từ Nhật về bán ở thị trường Việt Nam."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Theo CISG, quyền gia hạn thực hiện nghĩa vụ trong hợp đồng là của bên nào?",
    "answer": ". Cả Bên bán và Bên mua"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Quy tắc York – Antwerp 1924 điều chỉnh loại tổn thất nào?",
    "answer": ". Tổn thất chung"
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Theo CISG, trong trường hợp hợp đồng không xác định rõ thời điểm thanh toán thì người mua phải thanh toán vào thời điểm nào sau đây?",
    "answer": ". Hàng hóa hoặc chứng từ đã được đặt dưới sự định đoạt của người mua"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Quy tắc Hague, Quy tắc Hague- Visby, Quy tắc Hamburg là nguồn luật điều chỉnh hợp đồng nào sau đây?",
    "answer": ". Hợp đồng thuê tàu chợ"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ vào tính chất của tổn thất trong bao hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển thì tổn thất có thể chia thành những loại nào sau đây?",
    "answer": ". Tổn thất chung, tổn thất riêng."
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Quy tắc Thống nhất về Nhờ thu được phát hành lần đầu bởi Phòng Thương mại quốc 1995 (UCR 522) thuộc loại nào sau đây?",
    "answer": ". Là một tập quán thương mại quốc tế điều chỉnh về thanh toán nhờ thu"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Các mẫu hợp đồng thuê tàu chuyến có thể do chủ thể nào soạn thảo?",
    "answer": ". Chủ tàu, các tổ chức hàng hải quốc gia hoặc quốc tế"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Tranh chấp hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế thuốc loại tranh chấp nào sau đây?",
    "answer": ". Tranh chấp thương mại quốc tế tư"
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Giả sử hai bên trong hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế đưa thỏa thuận sau vào hợp đồng “Mọi tranh chấp phát sinh từ hoặc liên quan đến hợp đồng này sẽ được giải quyết chung thẩm tại Trung tâm Trọng tài Quốc tế Việt Nam theo Quy tắc tố tụng trọng tài của Trung tâm này”. Điều khoản này thuộc loại nào sau đây?",
    "answer": ". Điều khoản về giải quyết tranh chấp"
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây về chủ thể của pháp luật kinh doanh quốc tế là sai?",
    "answer": "Nhà nước không phải là chủ thể của quan hệ pháp luật kinh doanh quốc tế"
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật Trọng tài thương mại 2010 khẳng định nào sau đây về trọng tài nước ngoài là không đúng?",
    "answer": ". Trọng tài nước ngoài là trọng tài được thành lập ở nước ngoài."
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Cơ cấu tổ chức của WTO gồm bao nhiêu cơ quan chính?",
    "answer": "6"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là ngoại lệ của nguyên tắc đối xử quốc gia (NT)?",
    "answer": "Cung cấp các khoản tiền trợ cấp đối với các nhà sản xuất trong nước"
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Nhận xét nào sau đây KHÔNG đúng với hợp đồng thuê tàu chợ ?",
    "answer": ". Được áp dụng đối với những lô hàng lớn"
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc nào sau đây thể hiện sự không phân biệt đối xử giữa các quốc gia trong mối quan hệ thương mại quốc tế với một quốc gia khác?",
    "answer": "Nguyên tắc đối xử tối huệ quốc (MFN)"
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Điều ước quốc tế nào sau đây KHÔNG điều chỉnh trực tiếp quan hệ thương mại quốc tế ?",
    "answer": "Hiệp định thương mại tự do giữa Liên minh Châu Âu và Việt Nam (EVFTA)"
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Thiết chế thương mại quốc tế KHÔNG bao gồm loại nào sau đây?",
    "answer": "Quốc gia"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc mất hay không mất trong bảo hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển thể hiện tính chất gì của của hợp đồng bảo hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển?",
    "answer": ". Hợp đồng tín nhiệm"
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Thiết chế nào sau đây là tổ chức quốc tế phi chính phủ?",
    "answer": "Phòng thương mại quốc tế (ICC)"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về hiệu lực của các hiệp định trong Tổ chức thương mại thế giới WTO là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Hiệp định GATT 1994 là hiệu lực có giá trị pháp lý cao nhất trong số các hiệp định của WTO"
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Lưu ý nào sau đây không cần thiết trong phương thức thanh toán tín dụng chứng từ?",
    "answer": ". Chọn phiên bản Incoterms mới nhất."
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Công ước CISG, chấp nhận chào hàng có hiệu lực ở khi nào?",
    "answer": ". Thời điểm bên chào hàng nhận được chấp nhận và không kèm theo đề nghị thay đổi, bổ sung, hạn chế một hoặc một số nội dung cơ bản của chào hàng"
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Nhận xét nào sau đây KHÔNG đúng với hợp đồng thuê tàu chuyến?",
    "answer": ". Thuê toàn bộ hoặc một phần chiếc tàu"
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc nào sau đây trao cho người bảo hiểm bảo hiểm được quyền thay mặt người được bảo hiểm để yêu cầu người thứ ba phải bồi hoàn lại ?",
    "answer": ". Nguyên tắc thế quyền"
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Giải quyết tranh chấp thương mại quốc tế tại Cơ quan giải quyết tranh chấp (DSB) của Tổ chức Thương mại quốc tế (WTO) gồm mấy cấp xét xử?",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây về mối quan hệ giữa hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế và thư tín dụng là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Nếu thư tín dụng không phù hợp với hợp đồng thì ngân hàng sẽ không thanh toán cho người bán"
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Phương thức giải quyết tranh chấp thay thế (ADR) KHÔNG bao gồm phương thức nào?",
    "answer": ". Trọng tài thương mại"
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Biện pháp nào dưới đây KHÔNG thuộc nhóm các biện pháp của nguyên tắc minh bạch?",
    "answer": "Xem xét các yêu cầu và kiến nghị của các doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "INCOTERMS thuộc loại nguồn luật nào sau đây?",
    "answer": ". Tập quán thương mại quốc tế"
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Ký chuyển nhượng hối phiếu thể hiện đặc trưng nào của hối phiếu?",
    "answer": ". Tính lưu thông của hối phiếu"
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Tổn thất chung KHÔNG có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": ". Không ở trên biển"
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Đồng thuận nghịch được sử dụng trong trường hợp thông qua quyết định nào của Tổ chức thương mại thế giới WTO?",
    "answer": "Quyết định của Cơ quan giải quyết tranh chấp (DSB)"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Phương thức nào sau đây không có sự tham gia của ngân hàng?",
    "answer": ". Phương thức ghi sổ"
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Đâu KHÔNG phải là đặc điểm của vận tải đa phương thức quốc tế?",
    "answer": ". Áp dụng nhiều chế độ chịu trách nhiệm"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Điều ước quốc tế nào sau đây có thể điều chỉnh trực tiếp quyền và nghĩa vụ các bên trong hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế nếu được áp dụng cho quan hệ hợp đồng?",
    "answer": ". Công ước Viên 1980 về hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế"
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Theo Công ước Viên 1980 của Liên Hợp quốc về mua bán hàng hóa quốc tế (CISG), hình thức trách nhiệm huỷ hợp đồng chỉ được áp dụng trong trường hợp nào?",
    "answer": ". Có vi phạm cơ bản hoặc đã gia hạn thực hiện nghĩa vụ mà không thực hiện thì bên kia có quyền hủy bỏ"
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Loại phương thức thanh toán nhờ thu nào sau đây có nhiều rủi ro với người xuất khẩu nhất?",
    "answer": ". Nhờ thu phiếu trơn"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Việt Nam được xếp vào loại thành viên nào trong Tổ chức Thương mại thế giới WTO?",
    "answer": "Thành viên gia nhập"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Vận đơn có thể được phát hành mấy bản gốc?",
    "answer": ". Ba bộ"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Đâu không phải là đặc điểm của hối phiếu?",
    "answer": ". Hiệu lực của hối phiếu phụ thuộc vào nguyên nhân sinh ra hối phiếu"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Loại thư tín dụng nào sau đây ít đảm bảo cho người bán nhất?",
    "answer": ". Thư tín dụng có thể hủy ngang"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Phương thức giải quyết tranh chấp nào sau đây không có sự tham gia của bất kỳ bên thứ ba nào?",
    "answer": ". Thương lượng"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Tranh chấp về thương mại hàng hóa trong Tổ chức thương mại thế giới (WTO) là tranh chấp xảy ra giữa các chủ thể nào?",
    "answer": "Các thành viên của tổ chức này với nhau"
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Đầu KHÔNG phải đặc điểm của thư tín dụng?",
    "answer": ". Thư tín dụng không được lập trên cơ sở hợp đồng mua bán hàng hóa"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Nghĩa vụ nào sau đây của người chuyên chở đường biển theo Quy tắc Hague?",
    "answer": ". Cung cấp con tàu có đủ khả năng đi biển; Nghĩa vụ đối với hàng hóa; Cấp vận đơn đường biển."
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là ngoại lệ của nguyên tắc đối xử tối huệ quốc (MFN)?",
    "answer": "Đồng minh thuế quan"
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Tòa án quốc gia KHÔNG có thẩm quyền giải quyết tranh chấp thương mại quốc tế trong trường hợp nào sau đây?",
    "answer": ". Có thỏa thỏa thuận trọng tài hợp pháp"
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc nào sau đây đòi hỏi các bên không được lợi dụng bảo hiểm để trục lợi?",
    "answer": ". Nguyên tắc bồi thường"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về INCOTERMS KHÔNG chính xác?",
    "answer": ". INCOTERMS 2010 ra đời làm mất hiệu lực của tất cả các phiên bản INCOTERMS trước đó."
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Luật thương mại quốc tế gồm những nguồn nào?",
    "answer": "Pháp luật quốc gia, điều ước quốc tế, tập quán thương mại quốc tế và nguồn khác."
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Cú pháp nào sau đây dùng để dẫn chiếu áp dụng Incoterms vào hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế?",
    "answer": ". “Điều kiện được chọn, tên địa điểm, Incoterm® + năm ban hành”"
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp pháp luật Việt Nam được dẫn chiếu làm nguồn luật điều chỉnh hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế thì văn bản pháp luật nào sau đây sẽ có thể trở thành một trong các luật áp dụng cho hợp đồng?",
    "answer": ". Luật thương mại 2005"
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Vấn đề pháp lý nào sau đây Công ước CISG không điều chỉnh?",
    "answer": ". Hiệu lực của hợp đồng"
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Quy tắc nào có giới hạn trách nhiệm của người chuyên chở lớn nhất?",
    "answer": ". Quy tắc Hamburg"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Văn bản nào sau đây điều chỉnh vấn đề công nhận và cho thi hành tại Việt Nam phán quyết của trọng tài nước ngoài?",
    "answer": ". Công ước NewYork 1958, Bộ Luật tố tụng dân sự 2015 và Hiệp định tương trợ tư pháp của Việt Nam"
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Tình trạng lập hối phiếu khống do đặc trưng nào của hối phiếu?",
    "answer": ". Tính trừu tượng của hối phiếu"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thương mại quốc tế là những hoạt động như thế nào?",
    "answer": "Là hoạt động thương mại vượt ra khỏi biên giới quốc gia hoặc biên giới hải quan"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động nào đưới đây KHÔNG thể hiện nguyên tắc mở cửa thị trường trong thương mại quốc tế?",
    "answer": "Xóa bỏ việc đàm phán thương mại giữa các thành viên"
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về giấy yêu cầu bảo hiểm hàng hóa là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Do người được bảo hiểm lập"
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Công ước CISG dùng tiêu chí nào để xác định hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế ?",
    "answer": ". Trụ sở của các bên"
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Vận đơn đường biển nào sau đây không thể chuyển nhượng?",
    "answer": ". Vận đơn đích danh"
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": true,
    "question": "Theo CISG, trong trường hợp hợp đồng không xác định rõ thời điểm thanh toán thì người mua phải thanh toán vào thời điểm nào sau đây?",
    "answer": ". Hàng hóa hoặc chứng từ đã được đặt dưới sự định đoạt của người mua"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": true,
    "question": "Loại phương thức thanh toán nhờ thu nào sau đây có nhiều rủi ro với người xuất khẩu nhất?",
    "answer": ". Nhờ thu phiếu trơn"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của Công ước CISG, chấp nhận chào hàng có hiệu lực ở khi nào?",
    "answer": ". Thời điểm bên chào hàng nhận được chấp nhận và không kèm theo đề nghị thay đổi, bổ sung, hạn chế một hoặc một số nội dung cơ bản của chào hàng"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": true,
    "question": "WTO thuộc nhóm thiết chế thương mại nào?",
    "answer": "Thiết chế chuyên ngành và toàn cầu"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": true,
    "question": "Chức năng nào sau đây KHÔNG phải của vận đơn đường biển?",
    "answer": ". Là biên lai nhận tiền cước chuyên chở"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": true,
    "question": "Có mấy nhóm chủ thể trong phương thức thanh toán tín dụng chứng từ?",
    "answer": ". 3"
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": true,
    "question": "Loại phương tiện thanh toán nào sau đây do người nhập khẩu phát ra?",
    "answer": ". Kỳ phiếu và séc"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": true,
    "question": "Nhóm phương tiện thanh toán nào sau đây được sử dụng chủ yếu trong thương mại quốc tế",
    "answer": ". Hối phiếu, Kỳ phiếu, Séc"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": true,
    "question": "Bảo hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển thuộc loại bảo hiểm nào sau đây?",
    "answer": ". Bảo hiểm tài sản"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": true,
    "question": "Quy tắc York – Antwerp 1924 điều chỉnh loại tổn thất nào?",
    "answer": ". Tổn thất chung"
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": true,
    "question": "Trong trường hợp hai bên trong hợp đồng thương mại quốc tế không thỏa thuận về luật áp dụng thì luật áp dụng sẽ do chủ thể nào sau đây quyết định?",
    "answer": ". Cơ quan giải quyết tranh chấp"
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": true,
    "question": "Trong bảo hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển, rủi ro được bảo hiểm là những loại nào?",
    "answer": ". Rủi ro được thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển"
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của Công ước CISG, Bên gửi chào hàng KHÔNG thể thực hiện việc nào sau đây?",
    "answer": ". Không cần đưa ra nội dung của chào hàng"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": true,
    "question": "Mẫu hợp đồng GENCON là nguồn của hơp đồng vận chuyển nào sau đây?",
    "answer": ". Hợp đồng thuê tàu chuyến"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": true,
    "question": "Loại phương thức nào được sử dụng nhiều nhất trong thương mại quốc tế?",
    "answer": ". Trọng tài thương mại"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng bảo hiểm hàng hóa vận chuyển có những tính chất nào sau đây?",
    "answer": ". Hợp đồng bồi thường, hợp đồng tín nhiệm, hợp đồng có thể chuyển nhượng được"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": true,
    "question": "Đâu KHÔNG phải là tập quán thương mại quốc tế?",
    "answer": "Bộ nguyên tắc về hợp đồng thương mại quốc tế của UNIDROIT (PICC)"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": true,
    "question": "Điều kiện để cá nhân tham gia quan hệ thương mại quốc tế được quy định bằng những nguồn luật nào ?",
    "answer": "Pháp luật quốc gia và điều ước quốc tế"
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": true,
    "question": "Pháp nhân tham gia quan hệ thương mại quốc tế được gọi là?",
    "answer": "Thương nhân"
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": true,
    "question": "Tranh chấp hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế thuốc loại tranh chấp nào sau đây?",
    "answer": ". Tranh chấp thương mại quốc tế tư"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": true,
    "question": "Điều khoản nào sau đây trong hợp đồng thương mại quốc tế chỉ ra phương thức giải quyết tranh chấp phát sinh từ hợp đồng?",
    "answer": ". Điều khoản về giải quyết tranh chấp"
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": true,
    "question": "Thiết chế thương mại quốc tế KHÔNG bao gồm loại nào sau đây?",
    "answer": "Quốc gia"
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": true,
    "question": "Cơ quan nào sau đây không thuộc cơ cấu tổ chức của Liên Hiệp Quốc (UN)?",
    "answer": "Hội đồng thương mại hàng hóa"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": true,
    "question": "Tính đến nay có bao nhiêu phiên bản INCOTERMS?",
    "answer": ". 8"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": true,
    "question": "Giải quyết tranh chấp thương mại quốc tế tại Cơ quan giải quyết tranh chấp (DSB) của Tổ chức Thương mại quốc tế (WTO) gồm mấy cấp xét xử?",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": true,
    "question": "Phương thức nào sau đây có thể được thực hiện bằng cơ quan tài phán quốc tế?",
    "answer": ". Trọng tài thương mại"
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": true,
    "question": "Phương thức giải quyết tranh chấp thay thế (ADR) KHÔNG bao gồm phương thức nào?",
    "answer": ". Trọng tài thương mại"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": true,
    "question": "Văn bản nào sau đây điều chỉnh vấn đề công nhận và cho thi hành tại Việt Nam phán quyết của trọng tài nước ngoài?",
    "answer": ". Công ước NewYork 1958, Bộ Luật tố tụng dân sự 2015 và Hiệp định tương trợ tư pháp của Việt Nam"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": true,
    "question": "Tổn thất chung KHÔNG có đặc điểm nào dưới đây?",
    "answer": ". Không ở trên biển"
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc mất hay không mất trong bảo hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển thể hiện tính chất gì của của hợp đồng bảo hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển?",
    "answer": ". Hợp đồng tín nhiệm"
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": true,
    "question": "Trong hối phiếu không nêu nguyên nhân lập hối phiếu thể hiện tính chất nào sau đây?",
    "answer": ". Tính trừu tượng của hối phiếu"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào về khái niệm hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Được quy định thống nhất trong các nguồn luật điều chỉnh hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế"
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể của hợp đồng vận chuyển hàng hóa quốc tế bao gồm những chủ thể nào sau đây?",
    "answer": ". Bên chuyên chở, Bên thuê chở"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": true,
    "question": "Giả sử hai bên trong hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế đưa thỏa thuận sau vào hợp đồng “Hợp đồng này được hiểu và giải thích theo Công ước Viên 1982 về hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế”. Điều khoản này thuộc loại nào sau đây ?",
    "answer": ". Điều khoản về luật áp dụng cho hợp đồng"
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": true,
    "question": "Đâu là chứng từ bảo hiểm?",
    "answer": ". Đơn bảo hiểm và giấy chứng nhận bảo hiểm"
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ vào mức độ của tổn thất trong bao hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển thì tổn thất có thể chia thành những loại nào sau đây?",
    "answer": ". Tổn thất bộ phận, tổn thất toàn bộ (toàn bộ và ước tính)."
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": true,
    "question": "Luật kinh doanh quốc tế có mối quan hệ với luật thương mại quốc tế như thế nào?",
    "answer": "Luật thương mại quốc tế theo nghĩa rộng bao gồm luật kinh doanh quốc tế và luật thương mại quốc tế công"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": true,
    "question": "Quy định về hợp đồng vận tải đa phương thức ở Việt Nam được điều chỉnh bằng văn bản chính nào sau đây?",
    "answer": ". Bộ Luật dân sự 2015, Luật thương mại Việt Nam 2005 và Bộ Luật hàng hải Việt Nam 2015"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": true,
    "question": "Vận đơn có thể được phát hành mấy bản gốc?",
    "answer": ". Ba bộ"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc nào sau đây đòi hỏi người được bảo hiểm phải có lợi ích bảo hiểm ?",
    "answer": ". Nguyên tắc lợi ích bảo biểm"
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": true,
    "question": "Tình trạng lập hối phiếu khống do đặc trưng nào của hối phiếu?",
    "answer": ". Tính trừu tượng của hối phiếu"
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": true,
    "question": "Trong lịch sử thương mại quôc tế, thứ tự ra đời của các hoạt động thương mại quốc tế như thế nào?",
    "answer": "Thương mại hàng hóa xuất hiện đầu tiên sau đó mới có sự xuất hiện của thương mại dịch vụ, sở hữu trí tuệ"
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": true,
    "question": "Việt Nam được xếp vào loại thành viên nào trong Tổ chức Thương mại thế giới WTO?",
    "answer": "Thành viên gia nhập"
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể nào sau đây có thẩm quyền công nhận và cho thi hành bản án, quyết định của tòa án nước ngoài tại Việt Nam?",
    "answer": ". Bên thắng kiện trong vụ tranh chấp"
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": true,
    "question": "Trước đây, nguyên tắc nào sau đây KHÔNG bị hạn chế áp dụng trong mối quan hệ thương mại quốc tế giữa quốc gia và cá nhân, pháp nhân?",
    "answer": "Nguyên tắc bình đẳng và nguyên tắc chọn luật"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": true,
    "question": "Ký hậu vận đơn đường biển liên quan tới chức năng nào sau đây?",
    "answer": ". Là chứng từ sở hữu"
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về hợp đồng chuyên chở hàng hóa quốc tế là đúng?",
    "answer": ". Có bốn loại nguồn luật điều chỉnh"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": true,
    "question": "Bản chất của bảo hiểm nói chung là gì?",
    "answer": ". Phân chia tổn thất của một hoặc một số người cho tất cả những người cùng tham gia bảo hiểm"
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": true,
    "question": "Tranh trấp giữa hai quốc gia trong thương mại quốc tế thuộc loại tranh chấp nào sau đây?",
    "answer": ". Tranh chấp thương mại quốc tế công"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": true,
    "question": "INCOTERMS năm nào được sử dụng cho cả hợp đồng mua bán hàng hóa trong nước và quốc tế ?",
    "answer": ". 2010"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": true,
    "question": "Thư tín dụng là thỏa thuận giữa những chủ thể nào trong quan hệ mua bán hàng hóa quốc tế?",
    "answer": ". Ngân hàng mở thư tín dụng và người bán"
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": true,
    "question": "Vấn đề pháp lý nào sau đây Công ước CISG không điều chỉnh?",
    "answer": ". Hiệu lực của hợp đồng"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": true,
    "question": "Theo CISG, quyền gia hạn thực hiện nghĩa vụ trong hợp đồng là của bên nào?",
    "answer": ". Cả Bên bán và Bên mua"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": true,
    "question": "Lưu ý nào sau đây không cần thiết trong phương thức thanh toán tín dụng chứng từ?",
    "answer": ". Chọn phiên bản Incoterms mới nhất."
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": true,
    "question": "Luật thương mại quốc tế điều chỉnh những chủ thể nào?",
    "answer": "Cá nhân, pháp nhân, quốc gia và những chủ thể khác"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng của bảo hiểm nói chung bao gồm những trường hợp nào sau đây?",
    "answer": ". Tài sản, con người, trách nhiệm dân sự"
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": true,
    "question": "Luật áp dụng của hợp đồng thương mại quốc tế có thể được quy định trong điều khoản nào?",
    "answer": ". Các điều khoản khác nhau trong hợp đồng có quy định về luật áp dụng."
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": true,
    "question": "Điều khoản nào sau đây của INCOTERMS 2010 có trách nhiệm của người bán là lớn nhất?",
    "answer": ". DDP"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": true,
    "question": "Phương thức giao kết gián tiếp được thực hiện bằng mấy giai đoạn?",
    "answer": ". 2"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào về rủi ro loại trừ là đúng?",
    "answer": ". Rủi ro không được thỏa thuận trong hợp đồng bảo hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển"
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ vào tính chất của tổn thất trong bao hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển thì tổn thất có thể chia thành những loại nào sau đây?",
    "answer": ". Tổn thất chung, tổn thất riêng."
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": true,
    "question": "Điều kiện bảo hiểm A, B, C theo Quy tắc chung về bảo hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển 1998 của Bảo Việt (QTCB 98) thì điều kiện nào có nhiều rủi ro được bảo hiểm nhất?",
    "answer": ". Nhóm A"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây về mối quan hệ giữa hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế và thư tín dụng là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Nếu thư tín dụng không phù hợp với hợp đồng thì ngân hàng sẽ không thanh toán cho người bán"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng chuyên chở sơ bộ được dùng với hợp đồng nào?",
    "answer": ". Hợp đồng thuê tàu chợ"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": true,
    "question": "Giả sử hai bên trong hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế đưa thỏa thuận sau vào hợp đồng “Mọi tranh chấp phát sinh từ hoặc liên quan đến hợp đồng này sẽ được giải quyết chung thẩm tại Trung tâm Trọng tài Quốc tế Việt Nam theo Quy tắc tố tụng trọng tài của Trung tâm này”. Điều khoản này thuộc loại nào sau đây?",
    "answer": ". Điều khoản về giải quyết tranh chấp"
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng mua bán hàng hóa quốc theo quy định của Công ước Viên 1980 về hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế có thể tồn tại dưới những hình thức nào?",
    "answer": ". Văn bản, lời nói, hành vi hoặc lời khai của nhân chứng"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc nào sau đây được khuyến khích áp dụng trong mối quan hệ thương mại quốc tế giữa quốc gia và cá nhân, pháp nhân trong điều kiện hiện nay?",
    "answer": "Nguyên tắc miễn trừ chủ quyền quốc gia"
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung của hối phiếu chỉ bao gồm những loại thông tin nào sau đây?",
    "answer": ". Thông tin bắt buộc và thông tin không bắt buộc"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": true,
    "question": "Văn bản nào sau đây không điều chỉnh vấn đề công nhận và cho thi hành tại Việt Nam phán quyết của trọng tài nước ngoài?",
    "answer": ". Bộ Luật dân sự 2015"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": true,
    "question": "Tranh chấp về thương mại hàng hóa trong Tổ chức thương mại thế giới (WTO) là tranh chấp xảy ra giữa các chủ thể nào?",
    "answer": "Các thành viên của tổ chức này với nhau"
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào về việc áp dụng tập quán thương mại quốc tế là đúng?",
    "answer": "Tập quán được áp dụng trong trường hợp cơ quan xét xử cho rằng các bên chủ thể đã mặc nhiên áp dụng tập quán thương mại quốc tế trong giao dịch của họ."
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": true,
    "question": "Vụ kiện chống bán phá giá của Hoa Kỳ và Việt Nam tại cơ quan giải quyết tranh chấp WTO về việc doanh nghiệp Việt Nam bán phá giá mặt hàng tôm đông lạnh nước ấm vào thị trường Hoa Kỳ thuộc loại tranh chấp nào sau đây?",
    "answer": ". Tranh chấp thương mại quốc tế công"
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": true,
    "question": "Nghĩa vụ nào sau đây của người chuyên chở đường biển theo Quy tắc Hague?",
    "answer": ". Cung cấp con tàu có đủ khả năng đi biển; Nghĩa vụ đối với hàng hóa; Cấp vận đơn đường biển."
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": true,
    "question": "Vận đơn đường biển nào sau đây không thể chuyển nhượng?",
    "answer": ". Vận đơn đích danh"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về hiệu lực của các hiệp định trong Tổ chức thương mại thế giới WTO là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Hiệp định GATT 1994 là hiệu lực có giá trị pháp lý cao nhất trong số các hiệp định của WTO"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": true,
    "question": "Thiết chế thương mại quốc tế nào sau đây KHÔNG phải là thiết chế khu vực?",
    "answer": "Quỹ tiền tệ quốc tế (IMF)"
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": true,
    "question": "Loại hối phiếu nào sau đây có thể không được ký hậu chuyển nhượng?",
    "answer": ". Hối phiếu theo lệnh"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": true,
    "question": "Trong trường hợp bên bán và bên mua thỏa thuận sử dụng điều kiện giao hàng CIF INCOTERMS 2010 thì trường hợp nào dưới đây không đúng?",
    "answer": ". Thời điểm chuyển rủi ro của hàng hóa từ người bán sang người mua là tại cảng của nước người mua."
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": true,
    "question": "Ngày có hiệu lực của Công ước CISG là ngày nào?",
    "answer": ". 1/1/2017"
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": true,
    "question": "Đâu là điểm khác nhau giữa phương thức giải quyết tranh chấp bằng thương lượng và hòa giải trong thương mại quốc tế?",
    "answer": ". Có sự tham gia của bên thứ ba"
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": true,
    "question": "Đồng thuận nghịch được sử dụng trong trường hợp thông qua quyết định nào của Tổ chức thương mại thế giới WTO?",
    "answer": "Quyết định của Cơ quan giải quyết tranh chấp (DSB)"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": true,
    "question": "Điều ước quốc tế nào sau đây KHÔNG điều chỉnh trực tiếp quan hệ thương mại quốc tế ?",
    "answer": "Hiệp định thương mại tự do giữa Liên minh Châu Âu và Việt Nam (EVFTA)"
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": true,
    "question": "Đâu không phải là đặc điểm của hối phiếu?",
    "answer": ". Hiệu lực của hối phiếu phụ thuộc vào nguyên nhân sinh ra hối phiếu"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể nào sau đây có thẩm quyền công nhận và cho thi hành phán quyết của trọng tài nước ngoài tại Việt Nam?",
    "answer": ". Tòa án có thẩm quyền"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": true,
    "question": "Tranh chấp hợp đồng mua ban hàng hóa quốc tế giữa Công ty A có trụ sở ở Việt Nam và Công ty B có trụ sở ở Hàn Quốc có thể được giải quyết bởi tòa nào sau đây?",
    "answer": ". Tòa án của một quốc gia bất kỳ do hai bên thỏa thuận lựa chọn"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": true,
    "question": "Tranh chấp thương mại quốc tế công có thể được giải quyết tại cơ quan nào sau đây?",
    "answer": ". Cơ quan giải quyết tranh chấp của các thiết chế thương mại mà các thực thể công tham gia"
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": true,
    "question": "Hoạt động thương mại quốc tế là những hoạt động như thế nào?",
    "answer": "Là hoạt động thương mại vượt ra khỏi biên giới quốc gia hoặc biên giới hải quan"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": true,
    "question": "Theo CISG, trường hợp nào sau đây người bán có thể giao hàng vào bất cứ thời điểm nào trong một khoảng thời gian cụ thể, trừ trường hợp hoàn cảnh chỉ ra rằng bên mua có quyền chọn ngày giao hàng?",
    "answer": ". Nếu hợp đồng không quy định ngày cụ thể, nhưng có thỏa thuận một khoảng thời gian cụ thể , hoặc có thể xác định khoảng thời gian đó bằng cách tham chiếu hợp đồng trừ trường hợp hoàn cảnh chỉ ra rằng bên mua có quyền chọn ngày giao hàng"
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": true,
    "question": "Đâu KHÔNG phải là sự khác nhau giữa tổn thất chung và tổn thất riêng?",
    "answer": ". Chủ thể bồi thường"
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": true,
    "question": "Công ước CISG dùng tiêu chí nào để xác định hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế ?",
    "answer": ". Trụ sở của các bên"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": true,
    "question": "Vận đơn đường biển nào có mấy chức năng?",
    "answer": ". 4"
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": true,
    "question": "Theo CISG, trong trường hợp người bán giao thừa hàng thì người mua KHÔNG có quyền gì sau đây?",
    "answer": ". Nhận hàng với mức giá quy định trong hợp đồng"
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": true,
    "question": "Đâu KHÔNG phải là đặc điểm của vận tải đa phương thức quốc tế?",
    "answer": ". Áp dụng nhiều chế độ chịu trách nhiệm"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": true,
    "question": "Phiên bản mới nhất của UCP được phát hành năm nào?",
    "answer": ". 2007"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": true,
    "question": "Đâu KHÔNG phải tên viết tắt của tín dụng thư?",
    "answer": ". B/L"
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về thời điểm có lợi ích trong bảo hiểm hàng hóa vận chuyển bằng đường biển là đúng?",
    "answer": ". Không nhất thiết phải có khi ký hợp đồng nhưng phải có khi xảy ra tổn thất"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": true,
    "question": "Nhóm hiệp định nào điều chỉnh vấn đề phòng vệ thương mại trong thương mại hàng hóa của Tổ chức thương mại thế giới (WTO)?",
    "answer": "Hiệp định chống phá giá (ADA), Hiệp định về trợ cấp và các biện pháp đối kháng (SCM), Hiệp định về các biện pháp tự vệ (SG)"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc nào sau đây đòi hỏi các bên không được lợi dụng bảo hiểm để trục lợi?",
    "answer": ". Nguyên tắc bồi thường"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": true,
    "question": "Liên hiệp quốc (UN) thuộc nhóm thiết chế thương mại nào?",
    "answer": "Thiết chế toàn cầu"
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": true,
    "question": "Điều 6 của Công ước CISG quy định về việc các bên có thể loại trừ việc áp dụng Công ước thể hiện nguyên tắc nào sau đây?",
    "answer": ". Nguyên tắc tự do hợp đồng"
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": true,
    "question": "Điều ước quốc tế nào sau đây có thể điều chỉnh trực tiếp quyền và nghĩa vụ các bên trong hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế nếu được áp dụng cho quan hệ hợp đồng?",
    "answer": ". Công ước Viên 1980 về hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế"
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": true,
    "question": "Cơ quan nào không thuộc cơ cấu tố chức của Tổ chức thương mại thế giới (WTO)?",
    "answer": "Hội đồng kinh tế xã hội (ECOSOC)"
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": true,
    "question": "Tổn thất nào không do các rủi ro có tính bất ngờ và ngẫu nhiên gây ra trong mọi trường hợp?",
    "answer": ". Tổn thất chung"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": true,
    "question": "Quy tắc nào sau đây KHÔNG chỉ quy định về vận đơn đường biển?",
    "answer": ". Quy tắc Hamburg"
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": true,
    "question": "Loại phương tiện thanh toán nào sau đây được sử dụng phổ biến nhất trong thanh toán quốc tế ?",
    "answer": ". Hối phiếu"
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": true,
    "question": "Nhận xét nào sau đây KHÔNG đúng với hợp đồng thuê tàu chuyến?",
    "answer": ". Thuê toàn bộ hoặc một phần chiếc tàu"
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": true,
    "question": "Khi tham gia vào hoạt động thương mại quốc tế, cá nhân phải thỏa mãn những điều kiện gì?",
    "answer": "Điều kiện về nhân thân và điều kiện về nghề nghiệp"
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": true,
    "question": "Quy tắc nào có giới hạn trách nhiệm của người chuyên chở lớn nhất?",
    "answer": ". Quy tắc Hamburg"
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": true,
    "question": "Đầu KHÔNG phải đặc điểm của thư tín dụng?",
    "answer": ". Thư tín dụng không được lập trên cơ sở hợp đồng mua bán hàng hóa"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": true,
    "question": "Mẫu hợp đồng NORGRAIN 89 là nguồn của hơp đồng vận chuyển nào sau đây?",
    "answer": ". Hợp đồng thuê tàu chuyến"
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": true,
    "question": "INCOTERMS thuộc loại nguồn luật nào sau đây?",
    "answer": ". Tập quán thương mại quốc tế"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": true,
    "question": "Những hình thức trách nhiệm pháp lý do vi phạm hợp đồng nào theo quy định của Công ước Viên 1980 của Liên Hợp quốc về mua bán hàng hóa quốc tế (CISG) giống với quy định của Luật Thương mại Việt Nam 2005?",
    "answer": ". Tiếp tục thực hiện hợp đồng thực sự, bồi thường thiệt hại và hủy hợp đồng."
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": true,
    "question": "Quy tắc Hague, Quy tắc Hague- Visby, Quy tắc Hamburg là nguồn luật điều chỉnh hợp đồng nào sau đây?",
    "answer": ". Hợp đồng thuê tàu chợ"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": true,
    "question": "Pháp luật quốc gia KHÔNG được áp dụng cho các quan hệ thương mại quốc tế trong những trường hợp nào?",
    "answer": "Không có điều ước quốc tế điều chỉnh"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": true,
    "question": "Loại thư tín dụng nào sau đây ít đảm bảo cho người bán nhất?",
    "answer": ". Thư tín dụng có thể hủy ngang"
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": true,
    "question": "Nhận xét nào sau đây KHÔNG đúng với hợp đồng thuê tàu chợ ?",
    "answer": ". Được áp dụng đối với những lô hàng lớn"
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng thương mại quốc tế có thể bao gồm những loại nào?",
    "answer": ". Hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế, hợp đồng cung ứng dịch vụ quốc tế, hợp đồng trong lĩnh vực đầu tư quốc tế"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": true,
    "question": "Quy tắc nào sau đây điều chỉnh thanh toán tín dụng chứng từ?",
    "answer": ". UCP 600"
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": true,
    "question": "Có bao nhiêu phương thức giải quyết tranh chấp tài phán trong thương mại quốc tế",
    "answer": ". 2"
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": true,
    "question": "Tổ chức thương mại thế giới (WTO) điều chỉnh những lĩnh vực hoạt động chính nào sau đây?",
    "answer": "Thương mại hàng hóa, thương mại dịch vụ và sở hữu trí tuệ"
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": true,
    "question": "Cú pháp nào sau đây dùng để dẫn chiếu áp dụng Incoterms vào hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế?",
    "answer": ". “Điều kiện được chọn, tên địa điểm, Incoterm® + năm ban hành”"
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": true,
    "question": "Theo Công ước Viên 1980 của Liên Hợp quốc về mua bán hàng hóa quốc tế (CISG), hình thức trách nhiệm huỷ hợp đồng chỉ được áp dụng trong trường hợp nào?",
    "answer": ". Có vi phạm cơ bản hoặc đã gia hạn thực hiện nghĩa vụ mà không thực hiện thì bên kia có quyền hủy bỏ"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây về chủ thể của pháp luật kinh doanh quốc tế là sai?",
    "answer": "Nhà nước không phải là chủ thể của quan hệ pháp luật kinh doanh quốc tế"
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": true,
    "question": "Phương thức nào sau đây không có sự tham gia của ngân hàng?",
    "answer": ". Phương thức ghi sổ"
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": true,
    "question": "Thiết chế nào sau đây là tổ chức quốc tế phi chính phủ?",
    "answer": "Phòng thương mại quốc tế (ICC)"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": true,
    "question": "Văn bản nào sau đây điều chỉnh vấn đề công nhận và cho thi hành tại Việt Nam bản án, quyết định của Tòa án nước ngoài?",
    "answer": ". Bộ Luật tố tụng dân sự 2015 và Hiệp định tương tợ tư pháp của Việt Nam"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": true,
    "question": "Luật thương mại quốc tế gồm những nguồn nào?",
    "answer": "Pháp luật quốc gia, điều ước quốc tế, tập quán thương mại quốc tế và nguồn khác."
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây về phương thức nhờ thu là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Chi phí cao hơn so với phương thức tín dụng chứng từ"
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về hợp đồng vận tải đa phương thức là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Là vận đơn vận tải đa phương thức"
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về mối quan hệ giữa Hiệp định GATT 1947 và Tổ chức Thương mại thế giới (WTO) là đúng?",
    "answer": "GATT 1947 là tiền thân của WTO"
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên tắc nào sau đây trao cho người bảo hiểm bảo hiểm được quyền thay mặt người được bảo hiểm để yêu cầu người thứ ba phải bồi hoàn lại ?",
    "answer": ". Nguyên tắc thế quyền"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": true,
    "question": "Quy tắc Thống nhất về Nhờ thu được phát hành lần đầu bởi Phòng Thương mại quốc 1995 (UCR 522) thuộc loại nào sau đây?",
    "answer": ". Là một tập quán thương mại quốc tế điều chỉnh về thanh toán nhờ thu"
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": true,
    "question": "Mẫu chứng vận tải đa phương thức nào sau đây do Liên đoàn các Hiệp hội giao nhận quốc tế FIATA-Federation Internationale des Associations de Transitaires et Assimiles soạn thảo?",
    "answer": ". FBL"
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": true,
    "question": "Phương thức nào sau đây dựa trên hàng hóa chứ không dựa vào chứng từ?",
    "answer": ". Phương thức thư bảo đảm trả tiền"
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": true,
    "question": "Hoạt động nào đưới đây KHÔNG thể hiện nguyên tắc mở cửa thị trường trong thương mại quốc tế?",
    "answer": "Xóa bỏ việc đàm phán thương mại giữa các thành viên"
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": true,
    "question": "Ký chuyển nhượng hối phiếu thể hiện đặc trưng nào của hối phiếu?",
    "answer": ". Tính lưu thông của hối phiếu"
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế được giao kết bằng phương thức nào?",
    "answer": ". Trực tiếp hoặc gián tiếp"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": true,
    "question": "Phương thức nào sau đây chỉ có thể được thực hiện bằng cơ quan tài phán quốc gia?",
    "answer": ". Tòa án"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": true,
    "question": "Mẫu chứng vận tải đa phương thức nào sau đây do Hội nghị của Liên Hợp quốc về buôn bán và phát triển (UNCTAD) soạn thảo?",
    "answer": ". MULTIDOC"
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": true,
    "question": "Có bao nhiêu vòng đàm phán kể từ GATT 1947 đến WTO?",
    "answer": "8"
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": true,
    "question": "Theo Công ước Viên 1980 của Liên Hợp quốc về mua bán hàng hóa quốc tế (CISG), hình thức trách nhiệm pháp lý do vi phạm hợp đồng nào dưới đây KHÔNG được quy định?",
    "answer": ". Phạt vi phạm"
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": true,
    "question": "Các mẫu hợp đồng thuê tàu chuyến có thể do chủ thể nào soạn thảo?",
    "answer": ". Chủ tàu, các tổ chức hàng hải quốc gia hoặc quốc tế"
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể nào sau đây thực hiện mở thư tín dụng?",
    "answer": ". Người xuất khẩu"
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": true,
    "question": "Trong phương thức thanh toán nhờ thu, ngân hàng nào chịu trách nhiệm với người xuất khẩu?",
    "answer": ". Ngân hàng nhờ thu"
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về giấy yêu cầu bảo hiểm hàng hóa là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Do người được bảo hiểm lập"
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": true,
    "question": "Điều khoản nào sau đây của INCOTERMS 2010 có trách nhiệm của người bán là thấp nhất?",
    "answer": ". EXW"
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": true,
    "question": "Khẳng định nào sau đây về điều kiện bảo hiểm hiện hành là KHÔNG đúng?",
    "answer": ". Do người được bảo hiểm đưa ra"
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": true,
    "question": "Các điều kiện của INCOTERMS khi được áp dụng sẽ trở thành điều khoản trong hợp đồng nào sau đây?",
    "answer": ". Hợp đồng mua bán hàng hóa quốc tế"
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là ngoại lệ của nguyên tắc đối xử tối huệ quốc (MFN)?",
    "answer": "Đồng minh thuế quan"
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": true,
    "question": "“Mọi tranh chấp phát sinh từ hay có liên quan đến hợp đồng này sẽ được giải quyết tại Trung tâm trọng tài Quốc tế Việt Nam (VIAC). Nếu một bên không đồng ý với phán quyết của trọng tài thì có quyền đưa vụ kiện ra Tòa án có thẩm quyền của một quốc gia bất kỳ”, thỏa thuận trọng tài này không phù hợp về vấn đề gì?",
    "answer": ". Tiếp tục đưa vụ kiện ra tòa án nếu không đồng ý với phán quyết của trọng tài"
  }
]